<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>About Amazon Italia — Notizie (feed non ufficiale)</title>
    <link>https://www.aboutamazon.it/notizie</link>
    <description>Feed non ufficiale con contenuto completo degli articoli da About Amazon Italia (aboutamazon.it).</description>
    <atom:link href="https://simplemal.github.io/aboutamazon-it-rss/feed.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 14:33:18 +0000</lastBuildDate>
    <managingEditor>noreply@aboutamazon.it (About Amazon Italia)</managingEditor>
    <ttl>60</ttl>
    <webMaster>noreply@aboutamazon.it (About Amazon Italia)</webMaster>
    <item>
      <title>Amazon è tra i 50 maggiori contribuenti fiscali in Italia</title>
      <link>https://www.aboutamazon.it/notizie/public-policy/amazon-e-tra-i-50-maggiori-contribuenti-fiscali-in-italia</link>
      <description>&lt;p&gt;Questo è quanto è possibile desumere dai parametri di riferimento utilizzati dalla seconda edizione dello studio “La fiscalità delle imprese in Italia”, realizzato dalla Luiss Business School con il supporto di Amazon. La ricerca si propone di analizzare in modo approfondito l’incidenza del carico fiscale e di esaminare gli indicatori chiave del bilancio di oltre 3.000 aziende attive in Italia, utilizzando il database AIDA, suddivise per settore di appartenenza, con l’obiettivo di fornire una fotografia aggiornata e trasparente della pressione fiscale nel contesto economico nazionale. Dai dati emersi, le 50 imprese con il maggiore contributo fiscale (attive principalmente nei settori dell’energia, della manifattura, dei servizi digitali e della logistica) hanno contribuito per più di 5 miliardi di euro al bilancio pubblico italiano nel 2023 tra imposte dirette e oneri sociali, con una media di imposte versate per singola azienda di circa 100 milioni di euro (in aumento rispetto ai 62 milioni del 2022). In questo contesto, Amazon - con un apporto che si attesta significativamente al di sopra della media del gettito versato dalle 50 aziende prese in esame - emerge come uno dei più rilevanti contribuenti fiscali del Paese. La ricerca si focalizza esclusivamente sulle imposte sui redditi e contributi sociali, tuttavia nel 2023 il contributo fiscale complessivo di Amazon in Italia è stato di oltre 1 miliardo e 405 milioni di euro (+22% rispetto ai 1 miliardo e 147 milioni di euro del 2022). Questo dato si suddivide in due parti: imposte sostenute direttamente, per 344 milioni di euro (+7% rispetto ai 321 milioni di euro del 2022); imposte indirette, per più di 1 miliardo (+28% rispetto agli 826 milioni di euro del 2022). Questo risultato conferma il ruolo centrale dell’azienda nel tessuto economico italiano e il suo contributo concreto al finanziamento dei servizi pubblici e allo sviluppo sostenibile del Paese. Un settore ad elevata tassazione Inoltre, il dato conferma un altro aspetto chiave che emerge dalla ricerca: il settore retail (sia tradizionale che digitale) risulta essere tra i comparti con il più elevato carico fiscale in Italia in relazione al valore aggiunto prodotto. Nel 2023, la tassazione nel settore ha mantenuto livelli importanti, con una pressione fiscale che nel commercio online si attesta mediamente attorno al 20%, leggermente superiore al retail tradizionale (19%). Considerando le 50 imprese con il maggior carico fiscale il carico fiscale medio rispetto al valore aggiunto è stato del 19,68%, con una mediana del 19,38%. Gran parte di esse opera nel settore commerciale, riflettendo una tendenza comune nel panorama economico italiano, dove le attività commerciali dominano le classifiche dei maggiori contribuenti. Questi dati indicano, così, che il settore del commercio in Italia continua a essere tra i più tassati in relazione al valore aggiunto che genera. Si tratta di una considerazione che vale ancor di più per l’e-commerce, un settore caratterizzato da margini di profitto operativi relativamente bassi che amplificano l’incidenza delle tasse rispetto ai ricavi. Un impatto positivo di lungo periodo per l’Italia Viene, così, confermato l’impatto positivo generato da Amazon in Italia sullo sviluppo dell’economia digitale e nel rafforzamento del Sistema Paese, conseguenza sia del proprio contributo fiscale, sia degli investimenti effettuati nei 15 anni di presenza nel territorio. Dal 2010 a oggi, l’azienda ha investito, infatti, oltre 20 miliardi di euro in Italia, favorendo lo sviluppo dell’intera filiera dell’e-commerce dal punto di vista della crescita economica, dell’innovazione tecnologica e di uno sviluppo sostenibile e inclusivo, generando più di 19.000 posti di lavoro a tempo indeterminato. Per ulteriori informazioni sul supporto di Amazon all’economia del Paese, clicca qui.&lt;/p&gt;</description>
      <author>noreply@aboutamazon.it (About Amazon Italia)</author>
      <guid isPermaLink="true">https://www.aboutamazon.it/notizie/public-policy/amazon-e-tra-i-50-maggiori-contribuenti-fiscali-in-italia</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:07:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon compie 15 anni in Italia: tre giorni di offerte esclusive e tante sorprese per festeggiare insieme</title>
      <link>https://www.aboutamazon.it/notizie/company-news/amazon-compie-15-anni-italia-tre-giorni-offerte-esclusive</link>
      <description>&lt;p&gt;All’età di quindici anni tutto è ancora una scoperta: è una fase della vita in cui si guarda al futuro con curiosità, si sogna in grande e ogni giorno sembra l’inizio di una nuova, entusiasmante avventura. È con questo stesso spirito che Amazon celebra i suoi 15 anni in Italia, festeggiando insieme ai clienti con tre giorni di offerte esclusive e altre soprese da scoprire! Dal 2 al 4 settembre, all’interno della vetrina 15 anni di Amazon Italia[1], potrai approfittare di moltissime offerte su un’ampia selezione di prodotti in tutte le categorie, dall’elettronica ai prodotti per tutti i giorni, dall’abbigliamento ai giochi, fino ai brand più amati come Philips, Samsung, Caffè Borbone, LEGO e Samsonite – un’occasione perfetta per approfittare di prodotti di qualità a prezzi vantaggiosi. &amp;quot;Quindici anni fa, quando Amazon ha aperto per la prima volta le sue vetrine virtuali in Italia, lo shopping online era ancora una novità per molti&amp;quot;, ha dichiarato Giorgio Busnelli, Country Manager di Amazon Italia. &amp;quot;Da allora abbiamo avuto il privilegio di accompagnare i nostri clienti ogni giorno, offrendo loro occasioni di risparmio, consegne veloci e la possibilità di scegliere tra moltissimi prodotti per ogni esigenza. Con questo speciale evento di offerte vogliamo ringraziare chi ci ha scelto in questi anni e confermare il nostro impegno nel migliorare continuamente l’esperienza d’acquisto su Amazon.it, con la stessa passione del primo giorno&amp;quot;. Oltre alle offerte, potrai contare su due iniziative pensate per rendere questo anniversario ancora più speciale: - 15€ di sconto su ordini a partire da 75€, valido su una selezione di prodotti venduti e spediti da Amazon. Per ottenerlo basta aggiungere al carrello i prodotti idonei, raggiungere un valore minimo di 75€ e inserire il codice indicato all’interno della vetrina 15 anni di Amazon Italia in fase di checkout entro il 5 settembre[2]. L’offerta è riservata ai primi 150.000 clienti. - Ruota dell’anniversario, un concorso interattivo che offre ai partecipanti la possibilità di vincere una gift card Amazon da 500€. Partecipare è facilissimo: i clienti possono accedere alla vetrina dedicata dalla shopping app di Amazon, cliccare su &amp;quot;Tocca per girare&amp;quot; e far partire la ruota. Al termine dell&amp;#x27;evento di offerte, 45 vincitori saranno selezionati in modalità casuale e riceveranno un&amp;#x27;e-mail con le istruzioni su come utilizzare la gift card. Per vivere al massimo questi tre giorni di offerte, potrai anche affidarti a Rufus, l&amp;#x27;assistente virtuale per lo shopping basato sull&amp;#x27;intelligenza artificiale generativa disponibile per tutti i clienti all’interno della shopping app Amazon e su desktop, in grado di rispondere a domande specifiche e fornire consigli personalizzati sui prodotti. Che si tratti di individuare il regalo perfetto o di scegliere tra articoli simili, Rufus è pronto a offriti consigli rapidi e precisi, rendendo l’esperienza di acquisto ancora più semplice e su misura. 15 anni di evoluzione della cultura di consumo italiana Per celebrare questo importante anniversario, Amazon ha realizzato un’analisi approfondita in collaborazione con la Prof.ssa Patrizia Martello (Università NABA di Milano e IUAV di Venezia) e AstraRicerche, che racconta 15 anni di evoluzione dei trend di consumo degli italiani attraverso i comportamenti d’acquisto dal 2010 al 2025. L’analisi completa, “Dalla connessione alla personalizzazione: 15 anni di evoluzione della cultura di consumo italiana”, è disponibile a questo link. Inoltre, Amazon svela una selezione dei prodotti più amati dai clienti italiani nei suoi 15 anni, alcune curiosità su Amazon Music, Prime Video, Alexa e Audible.it, e ripercorre le tappe più significative della propria presenza in Italia dal 2010 ad oggi in una timeline sul blog ufficiale Aboutamazon.it. Non solo risparmio, ma anche consegne rapide e modalità di pagamento vantaggiose I clienti Prime possono contare su Amazon per semplificare la propria vita grazie a consegne rapide e convenienti, in giornata o in un giorno, su milioni di prodotti, oltre alla comodità di poter scegliere l’opzione di consegna più adatta ai propri bisogni. Se sei cliente Prime puoi infatti far spedire i tuoi ordini presso un Amazon Locker per ritirarli in modalità self-service, o un Amazon Counter, punti di ritiro assistiti da personale, disponibili presso i negozi e i rivenditori della zona, o selezionare l’opzione di consegna Il Mio Giorno Amazon, scegliendo il giorno della settimana in cui ricevere gli articoli idonei, tutto senza alcun nessun costo aggiuntivo. Inoltre, in fase di acquisto è possibile scegliere fra un’ampia selezione di opzioni di pagamento tra cui carta di credito, contanti presso un punto vendita autorizzato, addebito diretto sul conto corrente, rateizzazione[3], Buoni Regalo Amazon.it e anche BANCOMAT Pay®, un’opzione di pagamento popolare, facile da usare e sicura. Se non sei ancora cliente Prime puoi iscriverti su amazon.it/prime e, se idoneo, iniziare il periodo di uso senza costi per poter così beneficiare di spedizioni rapide e convenienti, senza costi aggiuntivi, in occasione del quindicesimo anniversario di Amazon.it in Italia. [1] Disponibile al link www.amazon.it/15anni a partire dalle ore 00:00 del 2 settembre. [2] Il codice rimane valido fino al 5 settembre alle ore 23:59 (un giorno dopo la conclusione dell&amp;#x27;evento), indipendentemente dal momento in cui i clienti aderiscono alla promozione. [3] Solo ordini idonei. Per sapere di più visitare: Termini e condizioni dei pagamenti mensili.&lt;/p&gt;</description>
      <author>noreply@aboutamazon.it (About Amazon Italia)</author>
      <guid isPermaLink="true">https://www.aboutamazon.it/notizie/company-news/amazon-compie-15-anni-italia-tre-giorni-offerte-esclusive</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:00:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon lancia per la prima volta i Second Chance Deal Days</title>
      <link>https://www.aboutamazon.it/notizie/sostenibilita/amazon-lancia-per-la-prima-volta-i-second-chance-deal-days</link>
      <description>&lt;p&gt;Per la prima volta in assoluto Amazon lancia i Second Chance Deal Days, offrendo ai clienti maggiori sconti su articoli di alta qualità resi e ricondizionati, con l’obiettivo di contribuire a prolungare la vita dei prodotti ed evitare gli sprechi. Amazon offre prodotti resi e ricondizionati di qualità in quasi tutte le categorie merceologiche, tra cui elettronica e informatica, videogiochi, casa e cucina, fitness e giocattoli, con oltre 35 milioni di prodotti di seconda mano disponibili in Italia. Più di due terzi degli europei acquistano oggi prodotti di seconda mano, spinti dal risparmio legato al crescente costo della vita (34%), dalle preoccupazioni per l’ambiente (30%) e dalla comodità del servizio (29%)*. Amazon ispeziona ogni prodotto restituito e, se soddisfa gli alti requisiti di qualità, viene testato, igienizzato e, nel caso sia necessario, riparato, quindi rimesso in vendita con prezzo scontato. Amazon lo scorso anno ha permesso ai propri clienti in Italia di risparmiare complessivamente oltre 35 milioni di euro grazie agli acquisti di prodotti di seconda mano. Durante i Second Chance Deal Days, i clienti possono scoprire prodotti usati e ricondizionati di qualità con sconti fino al 50%. I clienti possono verificare direttamente sulla pagina del prodotto online se l&amp;#x27;articolo è nuovo o usato. Incrementare la fiducia nel mercato dell&amp;#x27;usato per prolungare il ciclo di vita dei prodotti Gli acquisti di seconda mano mantengono in uso i prodotti e riducono l&amp;#x27;impiego di risorse naturali per la produzione di nuovi articoli. Una ricerca commissionata da Amazon mostra che, in Italia, le principali preoccupazioni quando si tratta di acquistare prodotti di seconda mano sono legate alle condizioni del prodotto (36%) e alle garanzie e politiche di reso (32%). Abbiamo riscontrato che quando i clienti sperimentano il valore e la qualità degli articoli di seconda mano diventano acquirenti consapevoli e abituali di questi prodotti, contribuendo a prolungarne il ciclo di vita e ottenendo al contempo un risparmio economico. Abbiamo team dedicati che ispezionano ogni prodotto restituito. I clienti possono essere certi che ogni articolo usato che acquistano soddisfa i nostri rigorosi standard di qualità e viene venduto con la garanzia del servizio clienti di Amazon&amp;quot;. Dalla riduzione dei resi alla rivendita La priorità di Amazon è aiutare i clienti a trovare il prodotto giusto al primo tentativo, incrementando la loro soddisfazione e riducendo così i resi. Amazon aiuta i clienti a prendere decisioni di acquisto più informate grazie a informazioni dettagliate sui prodotti, foto e video e recensioni. Per alcuni articoli di moda Amazon mette a disposizione grafici con informazioni sulla vestibilità e sulle taglie elaborati dall&amp;#x27;intelligenza artificiale, mentre per prodotti per la casa le funzioni di realtà aumentata consentono ai clienti di visualizzare i prodotti all’interno dello spazio in cui si trovano. Se un prodotto viene acquistato e poi restituito, la priorità è mantenerlo in uso. &amp;quot;Il nostro approccio è semplice&amp;quot;, afferma Sam Littlejohn, responsabile dei Resi e delle Riparazioni di Amazon Europa. &amp;quot;Se un prodotto può avere uno scopo utile, desideriamo che venga riutilizzato. È un bene per i nostri clienti, per Amazon e per il pianeta&amp;quot;. Amazon rivende articoli usati, restituiti e ricondizionati attraverso due programmi principali, entrambi supportati dal servizio clienti e dalle politiche di reso Amazon: ● Amazon Seconda Mano offre prodotti usati e a scatola aperta a prezzi scontati. Questi articoli vengono sottoposti a un&amp;#x27;accurata ispezione prima della rivendita e sono accompagnati da descrizioni come “Come nuovo”, “Molto buono”, ‘Buono’ o “Accettabile”, affinché i clienti possano prendere una decisione d&amp;#x27;acquisto informata. I prezzi riflettono le condizioni di ciascun articolo. ● Amazon Renewed offre prodotti ricondizionati venduti da partner di vendita qualificati di Amazon. Ogni prodotto è sottoposto a ispezione, test e pulizia professionale prima di essere offerto a prezzi competitivi. *Dati ricavati da un sondaggio Opinium su 10.000 consumatori in Germania, Francia, Italia, Spagna e Regno Unito. Indagine condotta dall&amp;#x27;ente indipendente Centre for Economics Business Research (CEBR) e commissionata da Amazon.&lt;/p&gt;</description>
      <author>noreply@aboutamazon.it (About Amazon Italia)</author>
      <guid isPermaLink="true">https://www.aboutamazon.it/notizie/sostenibilita/amazon-lancia-per-la-prima-volta-i-second-chance-deal-days</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:41:23 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
